\subsection{Среды разработки(IDE)}
\subsubsection{Что такое IDE? И какие они бывают?}
\textbf{Интегрированная среда разработки} (англ. Integrated development environment — \textbf{IDE}) — связка программ, используемая программистами для создания программного обеспечения.

Стоит сказать, что для Python, как и для других языков программирования, существует несколько IDE, как-то:
\begin{enumerate}
	\item PyCharm - используется программистами в реальной работе, универсальна.
	\item Spyder - чаще применяется для разработки ПО связанного с научной деятельностью
	\item Thonny - подходит для учебного программирования.
\end{enumerate}

Вы могли подумать, что мы будем использовать Thonny, но его функционал предназначен исключительно для обучения и мало похож на то, что используют программисты в реальной работе. PyCharm наоборот слишком сложен, но наиболее близок. Spyder в свою очередь нужен совсем узкой прослойке программистов.

На наше счастье разработчики PyCharm выпустили специальную модификацию PyCharm Edu(от англ. Education - обучение), которая предназначена для обучения языку Python.


\subsubsection{Установка и настройка PyCharm Edu}

\begin{enumerate}
	\item Перейдя на сайт \url{https://www.jetbrains.com/pycharm-edu/download/}, щёлкаем на кнопку 'Download' скачиваем установочный файл.
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=220px,height=150px]{./src/chapter1/assets/imgs/3}
		\centering
	\end{figure}
	\item Запускаем скачанный файл и нажимая 'Next' доходим до пункта с выбором параметров, который изображён на картинке.
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=200px,height=150px]{./src/chapter1/assets/imgs/4}
		\centering
	\end{figure}

	Расставляем галочки, которые нужны для создания иконки на рабочем столе, для запуска Python(.py) через PyCharm и т.д.
	
	\item Итак, время запустить нашу среду разработки. Если Вы всё делали так, как указано в инструкции, то на Вашем рабочем столе, сейчас есть иконка PyCharm Edu.
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=25px,height=25px]{./src/chapter1/assets/imgs/5}
		\centering
	\end{figure}

	После запуска, на экране будет окно с выбором, щёлкните по картинке ученика и нажмите 'Start using EduTools'
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=150px,height=100px]{./src/chapter1/assets/imgs/6}
		\centering
	\end{figure}
\end{enumerate}

\subsubsection{Создание проекта в PyCharm}
\label{project_create}
Проект в IDE - это отдельно созданная среда для написания и запуска кода.
\\\\
После того, как Вы установили и настроили PyCharm Edu, мы можем создать проект и написать нашу программу. Для этого щёлкните по кнопке 'Create new project' и введите желаемое название проекта, а потом нажмите 'Create'.
\begin{figure}[ht]
	\includegraphics[width=100px,height=100px]{./src/chapter1/assets/imgs/7}
	\centering
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
	\includegraphics[width=200px,height=150px]{./src/chapter1/assets/imgs/8}
	\centering
\end{figure}